『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

如你的紅色封面英國護照為2003年或之前簽發，必須以首次申請英國護照方式申請。(First British passport 首次申請護照)

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

舊Post:
『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號 $ 約30-50，睇你份野既重量而定
上網ec-ship印form 用e-express , 200g 都係23-28蚊 快過空郵掛號 同Speedpost 差唔多時間 可能慢一兩
日
speedpost $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

Place of birth 一覽

改返左做岩既版本

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之mergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

開post template:

G持

身分證首次簽發07-94

另外有巴打問有沒交自己/兩老出世紙
我是跟返申請表頭幾頁要求的文件去執, 沒要求的文件就沒交, 如果HMPO覺得有需要補的自然會通知你

呢度係咪寫錯左

HMPO系統已將2003年前過期的舊護照續期申請歸類為首次申請英國護照類別(First British Passport)

我剛才check 過入境處，兩老出世紙同結婚証書係可以查冊比錢print 張 certified copy,有無巴打試過？

25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍

如果之前用過廁板入台灣，今次想攞BNO入境，用BNO申請入台證，需唔需要帶返廁板跟身？另外上次用廁板申請嘅入台證亦都需唔需要帶埋？

另外仲有冇其他國家有相同情況？好似有師兄講過南韓都係咁？

態度正確

8號上呢個po照執文件
10號寄
15號寄到
今朝dispatched
要多謝呢到巴打

分享返我係本野唔見左10幾年
網上揾慈母報失左
連埋張bno報失form一齊寄過去

巴打，過左期幾耐？

唔係呀......

我早你兩個星期，仲要多你一張出世紙正本同BNO正本

由8/10到依家都仲係processed.......

發生咩事呀

有無副簽？

要唔要比出世紙，父母結婚証果d?

10年以上

有
有同事揸bno

唔洗
佢張declarion form有張list你對住執
唔洗比多餘野

今朝check埋男友果份都轉了dispatched

再統計, 你地本BNO 32 / 48 頁

new post leon

100% 48頁
爭1舊水到

100蚊買多16頁
6.25一頁 / 13.5一張紙
諗落又唔多抵

利申: 32頁

巴打你夾埋出世紙同BNO正本, 咁應該不會是lost cast喎
首次申請的話邊只交咁少文件, 有沒send e form去問下?

睇旅行有幾頻密啦

諗住補領番張出世紙，老豆老母結婚証先去online 續bno

比晒錢佢個checklist先站要我都唔知點比佢

如果你比被歸類左去first application就好大機會要

我都係first application但係唔洗
不過呢D有備無患

我06年到期，過期12年，adult passport 黎

都仲有時間俾你去準備文件, 萬一兩老的證書交不到的咪寫信解釋

留名

我唔係咁睇
我需要大，大，同埋更大
申請48

我諗住去入境處查冊去攞出世紙同結婚証資料

根據資料話2003年前簽發既bno,要續既話就要當新 passport 做

但係2003年發出既bno, 到2013年先到期，距今只係五年，都幾嚴

有無巴打試過？呢d就係當新passport 辦需要既資料

我朋友做工程未考到牌，可唔可以做countersign

其實照簽就得
佢個LIST唔係必須跟足

當時讀U貪平整左32頁。無陰功去日本開齋果陣﹐比個19海關SKIP左1版CUP印， 哂左一頁

護照吸印唔駛順序㗎喎 有空位就印得
同埋吸印嗰位係移民官

有啲好鍾意明明左右兩頁都有位都開新一頁貼右邊

改咗
唔專業嘅小弟之前誤解咗

lm

如果係已經係英國既BNO香港人簽下啦

好似係國會都提過？
之前聽過hk watch講過「下年一月係英國下議院提出」
係上年嘅事

anyway作為bno holder都要簽同share出去先

我本32頁，
如果嚟緊要轉藍色護照我申請48頁嘅話
個有效期會延長左係咪變相抵咗

如果佢當BNO holder 唔係UK citizen 係咪可以扮無數唔對呢條問題表態

對上一本小童bno已經係07年過咗期，歸咗類做首次申請

但阿媽唔知阿公英文名點拼 咁係咪就咁幫佢用譯音拼住填落form先

同埋我呢個case 跟據之前追post 係咪應該要執呢啲文件：

相x2
舊bno正本
有效特衰全本彩色copy
住址証明
我同父母嘅出世紙
父母結婚證書
同埋要搵人副署

(阿媽想出世紙同結婚證書寄副本先，俾人彈返轉頭先再去申請補發得唔得架? )

有錯嘅話希望大家屌得細力啲 thanks

我都係寫阿公係大陸人又死咗，冇英文名提供去解釋就算

月頭申請加寄 今個星期四收到
96年兒童護照 個陣2-3歲左右
無副簽 無父母結婚証書 無父母出世紙
(有關父母結婚個度填表寫揀左unknow)
淨係填表寫左母親生日
寄左特衰正本去

岩岩kix見到幾個人用bno

之前係0咁濟

另外日本個貼紙轉左幾靚

Done

想問下通常文件佢地簽收左之後幾耐先會轉status ,我而家仲係Awaiting information from the applicant

好似好唔準的

驚佢地冇收到 唔該巴打

英國公民／居民先可以簽

出世紙可以，逐張計，你要兩張都得

今朝問無人理我

48，上次32頁唔夠八年已經無吉頁

點解會延長？

我想問下如果我bb仔個陣申請過，而家仲可唔可以續?
可以嘅話，係點樣續 唔識英文，姐係點搞
其實我黎留名

一年搭4次飛機, 巴打係旅行定公幹

有冇得叫Hong Kong Watch 幫手跟下
佢哋之前都係表態支持平權同關心香港既英國人
佢地既Patron Lord Ashdown仲要係MP嚟

以前份工唔需要公幹
一年唔止四次，但又唔係每次要用滿一版，但申請美簽、俄簽、緬簽、尼泊爾簽已經無咗四頁，32頁版實際可用只有25頁，若果經常週圍去，好快用完

其實HKW內部係國會MP都開咗公聽會，只有寄望陸續有進展

已經收到，內頁真係好靚 可以掉咗本火車頭lu

可以續呀
但好難三言兩語講曬點搞

有幾樣文件一定要準備定
1. 特區護照全本彩印 2.身分證彩印 3. 6個月內住址證明
4. 2張個人證件相
搵個bc/bno既人幫你搞副署（有人話非必需）

唔識英文就 用google translate或問人都要了，上面條link有啲用既

If your passport’s expired, you must renew it before you can travel. You can renew your passport at any time.

Time left on your old passport will not be added to your new one.

You must replace your passport if it’s been lost, stolen or damaged rather than renew it.

我dispatched 左三四日都未收到sms

好想快啲用完宜家本 BNO, 之後續返本脫歐版藍色 BNO

Btw有關副署想加多句
如果有任何爭議，HMPO保留最終決定權。

咁鬼鐘意跳樓/高處跌落黎

最近有無巴打要用apply新 passport 既程序續領bno?

用緊 剛剛搵人副簽完
睇佢requirement好似要比埋出世紙同父母結婚證明佢

都唔明你地班人仲渣住本垃圾打J做乜

特區護照萬歲!!

我都係，10月19日朝早轉左dispatched，到依家都未收到SMS

19號下就轉dispatched未有sms

唔通英國DHL罷工

新鮮滾熱辣, 內頁好好J
即刻買機票去日本cup個印仔開光

你本BNO 有冇污跡

係唔係同之前隻鮮紫紅色 唔同左

點解可以寄公司?定係自取?

BNO係垃圾！！

邊個食完Fish and chip不洗手

仆街不記得遮passport no

用個passport no. 訂返兩張機票先

好食咪日日食囉

搣埋貼紙未？

仲等緊DHL SMS

在澳洲食過一次, 幾好食

貼紙好易搣, 輕輕力就成張甩了

有冇串錯名？
有冇錯id no. ?
係咪葵涌？ 定係鴨巴甸？

有啲係怕其中一邊有印然後d色會撻咗落另一邊

支持特區護照, 共享中國人榮耀!

依家個封面質素靚咗咁多
我果本隻色係light purple

又唔算係light purple 既
總之係淺色咗

light purple 真心唔似PASSPORT

巴打識貨, 都回歸咗仲攬住本二等護照托柒咩!

我愛香港, 支持特區護照!

特區護照好使好用, 點解要走去續BNO

做返真正香港人, 用返特區護照!

有無寫信解釋點解無結婚證書同出世紙？
你自己張出世紙有無？

收到SMS了

10月10寄文件
24號送到黎

我都收到了

我見郵件追蹤係得1份，正常應該有2份

早2星期係邊到睇呀？

又睇埋d山埃 教續教學？

唔係啊 咪keep住追呢度既post之嘛
但之前都好少好少見要結婚證書

交左表仲有得改？

你講你另外個堆正本文件既話會分開寄

父母出世紙同結婚證唔係不嬲都係要求既文件嚟咩

盡比啦
冇就打幾隻英文解釋

X2

Pay左好似就改唔到資料架喇

本野過期22年 張相係3個月相
無副簽
十月十一寄出
今日Dispatched

同你一樣情況
但我寫左父母唔係香港出世 所以無出世紙
同祖父母已離世多年 所以無咩資料既解釋信
最終無問題

Sorry問清楚少少
係你唔需要副簽 定你無交副簽？
另外你需要你同父母出世紙嗎？

我都分享下啦For
我建議大家想有一本靚靚既BNO去旅行
唔洗驚 寄左先
到時要你補先算

我十月十日填Form
十月十一日寄野
本野過期二十二年 張相得三個月大
被定位新申請 需要副簽
最終我寄左

相兩張
申請Form(副署欄空左）
身份証雙面彩印
特區護照 彩色全頁連封面
十張生活照（由細個到呢家既相，証明該passport 3個月大既相為本人）
出世紙正本
父母結婚証書彩色副本（由於結婚証書唔係A4size,但係怕當局只收A4size,所以我分別印左A3同縮左既A4)
銀行信加保險副本（住址証明）
糧單副本（居住証明）
沒有副署解釋信（有禮貌及解釋生活照作用）
父母沒有出世紙及沒有祖父祖母資料解釋信

直到今日轉左Dispatched

唔好再諗啦 有心整 寄左先！

漏左 仲有本舊Bno

交左出世紙影印本
其餘咩都無寫

今日冇啦啦咁多人撐特區護照我都好恩慰

屈

話說佢覺得你寄多左嘅野無用會寄返俾你

你準備得好充足好有誠意

我早過你寄到依家都未有消息

8/10 寄speedpost
15/10 派遞成功
16/10 being processed

想請問下如果出世紙結婚証書果啲相寄copy唔寄副本 封解釋信嘅內容應該要點寫去解釋? 直接寫因為好珍惜怕整唔見?

*唔寄正本

比錢拎多份囉

有無巴打續本adult passport (即是你過左期果本已經係adult passport)

都需要你寄出世紙同父母結婚証明？

標題寫咩都冇用

D人盲既,最慘係咁都仲會有人答佢,呢D人就永遠都學唔識睇P1果堆野,不如DEL曬佢算啦

其實個個唔睇P1直接問想點

出世紙同父母結婚証書都唔係咁難姐
寄正本佢都會寄返比你
無用既咪又係寄返比你

寄副本就有風險申請唔到
搵野覺得煩 擔心呢樣個樣 不如用返特衰

我估寄曬呢到既野 就好足夠啦 要整就整

唔見舊個本 就寄多張英文版報失

連副署都答埋無既話可以點做

其他就唔好問啦

沮喪...岩岩荷蘭AMS機場出境，用唔到自助過關，女友用特區反而可以

坦白講 我寄掛號 十二號已到左
你遲三日到 你三日後睇應該搞掂

我知道2003年簽發係分界線，但呢度太多後生仔，九七前字過十六歲重係child passport

咁child passport holder 續領要出世紙証明同媽媽關係係好正常

但係 續 aduld passport,本 bno 已經有我身份證number,我既bno國藉又唔係因為父母而得來，我諗來諗去都唔知點解要出世紙同結婚証明，咪問下囉

要問點解㗎咩，你想我地點代HMPO解釋
佢要你畀就要畀㗎啦
而且，佢有冇叫你畀？

已經搵唔返呢d野，諗住去補領

要解釋嘅話

new passport -> 要俾
03前 -> new passport
so, 03前 -> 要俾

我老母張出世紙，希望補領到

都六七十歲，估唔到要攞番張出世紙

其實續bno無想像中咁難，我當日都無寄特區護照，阿爸阿爺又唔同姓（英文串法唔同），淨係俾齊自己同埋爸爸媽咪既證明文件、專業人士既countersign就續到bno
所以巴打唔洗緊張

老實講，你可以唔俾住，佢話要先再俾
不過會蝕多程寄囉

去入境處補領啦

我做過功課，好似任何人都可以攞任何人既出生証死亡証同結婚証明

以我所知, 你只要有佢地既名同出生日期，就可以你自己去補領佢地既出生證明同結婚証明

兩老係大陸出生就直情咁講就得啦

補領香港出世紙......

你兩老係大陸出世，寫兩句野解釋下咪得(我估)

家變

答問題跟住做得架啦，佢自己會分

寫兩老大陸出世 無出世紙就得家啦

因為唔係點牽涉英國本土利益
你話如果有居留權，肯定嚴好撚多

其實都係英國嘅法律文件，英國出本passport要承認個持有人係英國籍，係外交問題上英國係必須要承認持有人係英國籍嚟同其他國家交涉，甚至有咩人道問題，英國係要無條件去幫助全部英籍人士（而且亦發生過）
唔好用依啲咁鄙視同兒戲嘅態度對待，HMPO對國民身份嘅認真態度從來冇粗疏過，就算有好撚多人為錯失同酌情處理bno人士、曾經包容過啲資料失漏，都唔代表可以用依啲心態對待。咩批bno「冇咁嚴」係好侮辱嘅說法，一個國籍唔係你想像中咁兒戲。

一個國籍唔係你想像中咁兒戲。

偏偏大部分香港人係咁諗

16號郵局寄空郵掛號
22號果邊簽收
今日24號轉Dispatched

我本bc 93年攞03到期過左15年今個月先續
要我副簽無理佢只係自己加多張hk出世紙正本比佢就照寄
祖國果邊簽收兩日就轉Dispatched
所以感覺就算有居留權都一d都唔嚴

DHL
我明明改左禮拜六收
點知今日照送上黎
好彩屋企有人

冇寄錯畀你咪算囉
有冇check下係咪你㗎

bc都唔keep住續

請問Dispatched後幾耐先收到DHL SMS

1-2個工作日

仆街寄撚埋出去先見到原來要父母出世紙同結婚證書
依家份野得相、住址證明、彩印特衰、bno、副簽同自己出世紙copy，等佢再問先算
Btw想問下copy同正本差異大唔大，可以既話真係唔想寄正本出去，申請張打直既出世紙黎擺又唔知點咁

我寄影印本
之後佢要我補正本
焗住去申請張直版出世線紙

所以我不嬲都話唔寄好過寄影印本

咁hmpo 要求得我就要寄
搏下copy 都得啫

我都係咁諗，打到黎先算
但打直既出世紙真真係好核突

不是嘛⋯未見官先見三十大板

出世紙，我8月寄去時都係寄COPY俾佢，亦無寫點解唔寄正本
(實情係當時搵唔到所以無寄)
而佢要求父母出世紙/結婚證書等我全部無寄
因為我父母好早離左婚，所以我只寄左離婚證明俾佢
同時寫編文話點解唔提供全部"母"系資料

我記得係16/8申請 20/8寄，最後9月頭收到DHL

所以咪一係寄正本，一係索性唔寄
佢要嘅話九成係一定會叫你寄正本，影印本多舊魚

但想問你個copy係彩印定黑白
我本身正本收左係保險箱但屋企人唔肯幫我拎
但我見屋企有黑白copy所以寄左先 唔知得唔得呢

我之前去Amsterdam又係咁
I know that feel bro

Process左一個星期正唔正常
見大家好似好快轉dispatched

始終hk係自己屋企之前都仲可以死忍爛忍忍到未有要準備走佬嘅感覺
但係睇住一萬億咁樣射落海益支那法咁就真係忍唔撚到要開始諗定後路啦
何況國藉跟一世唔同車牌唔會唔續就無左所以搞咁耐先的起心肝去續...

如果你用特衰去旅行我會鄙視你

之前真係貪平用特衰去旅行……

唔算好出奇
不過check下email有冇叫你補文件

正常

新到BNO，由寄出日計13個工作天就收到

4個工作天由proceed轉dispatched

首先恭喜先
你兩份一次過定分開收?
我黎緊果十幾日要夜晚開工日頭瞓覺好怕佢分兩日黎

兩份係同一日收到SMS，相差4個鐘，最後一齊到。
你收到SMS可以揀DHL門市取件，兩份都到左門市先去拎。

就黎去旅行
但又想申請返BNO , 本特衰未有咁更新影印左寄去先得唔得?

尊重下，睇下第一頁先

本Passport有冇油漬

果度係4個圓形，比其他位置薄啲，唔咪油漬

利申 好似係
我追po見係咁

10幾年冇續
正係寄特衰同身分證彩印過去
不過有bc holder幫我countersign
2日轉dispatched

仲有稅單做地址證明
係咁多

佢叫你比咩咪比咩囉
你覺得recognise到咪得

出世紙COPY係黑白 (打橫手寫果隻)

我就係唔記得張正本放左係邊..

但知道係屋企

當時總共寄左
證件相2張
原BNO正本
ID CARD 彩色雙面COPY
特衰正本 + 彩色全本COPY
出面紙 COPY
差餉單正本
父母離婚證明書 COPY

最後DHL返黎

原BNO剪角
新BNO
特衰正本
差餉單正本
其他佢收晒

好詳細 我已經準備好 下星期一可以寄

最好都係寄返正本出世紙好D
當時我都係博下

多謝咁多位巴絲幫手
有睇晒doc先開始準備續

dispatch 左2日都冇sms
咩料

唔洗急
英國未開工

岩岩收到

淺紫色?

轉頭就黎料架啦

DHL顯示hmpo 已經簽收左
但hmpo 個網依家顯示awaiting info from the applicant

要等半日至1日先會轉received

收左未處理啫
唔洗心急

13 號寄 , 26 號準備收返件
唔洗副署

At present we are still awaiting your documents to be received on our system. Please be aware that a high volume of mail is received in our offices each day. For this reason you must allow up to 5 working days for your documents to reach the examination team dealing with your application.

前幾日我sd信問既回答,應該解答到

BB passport
無countersign
無出世紙
無父母結婚證明
無grandparents 資料
Renew 成功

但SAR本passport 去過幾十個國家
唔知係咪因爲咁信我唔係不明人士

有個小細節share返
我填place of birth個陣
town填左Tuen Mun
Country填左Hong Kong
佢都幫我係passport place of birth到寫左Hong Kong

多謝巴絲無私奉獻
早換早著數

填左區號00852

幾時轉左dispatched?

就算無SMS都會有email，兩樣都無就要send去HMPO問

23號

2隸都冇

SMS會喺轉dispatched後兩個工作天內收到，email就會再遲多一日先收到，當然有可能件多會遲少少先處理到都唔出奇。你急的話陣間英國開工要send去問下。

How do I track my items?
You will need your passport application reference number which was given to you during the application process and which can be found on the email we sent you.

Track your items

You must enter the passport application reference number into the field where you are asked for the “Shipper’s Reference”. Please note that if your passport application reference number begins with the letters ‘PEX’ you will need to exclude these first three letters when entering your number.
Where it states “Date range for shipment – From” please enter the approximate date you applied for your passport.
The system will show tracking information for the items linked with your passport application. Each item (passport and supporting documents) will be listed under its unique tracking number (Waybill number). You'll need this number if you want to reschedule your delivery.

睇下有冇先

唔洗急
我星期五轉DISPATCH
星期一先有
人地都未開工

收到件了
但係SMS E-MAIL 都冇

收到件了, THANKS BRO
但係E-MAIL, SMS 一直都冇

你都可以問下，睇下你有冇俾錯資料嘅，不過作用唔大

我都copy左呢段野三四次，我爭取加入template,雖然冇人睇

多謝doc巴打

直接送左上門？

係

恭喜晒，收到就得啦

個下轉channel 真係好爽

唔明睇你個本passport先個part

睇黎都要

填電話我都無加區碼落去，但都收到SMS，所以唔駛擔心

兩份DHL
一份就到前3日有SMS
一份就臨到個朝先有

香港dhl俾順豐收購咗

WTF

以後順豐站自取bno
或者根本拎唔到

送晒上大陸照X光

係差好遠
好outlet攞coupon個笑容態度
同隔離用特區護照爭好遠

屌你老母

好彩我享受左DHL last order

燒包裹

親，你的郵包已被炸毀

只係供應鏈業務

DHL其中一個大Hubs係香港, 點會無啦啦話放棄就放棄

外資開始唔信香港了

趁仲有價值賣左出去
我覺得係明智決定

香港人就慘,從來都係比人賣來賣去

Hold左我一個月啦，email同信咩都無

DHL都係香港人嘢咩

有冇人借過比HMPO 話張相唔得要再寄過張？
我上次寄既相有一張係有副簽，想問今次再寄洗唔洗副簽？（封Email冇講洗唔洗）

講真 其實睇樣睇人品睇條友嘅心情
關passport嘅機會好少

岩岩布拉格入境冇印

法國internal Schengen border check好想多口問佢要印仔

想好快問一問 幫手counter sign 果位係form 右下角洗唔洗提供佢自己相片

唔洗

想問吓如果佢有啲咩要我補交的話
佢係會email通知我定係會成份寄返俾我
定係收到dhl收件email已經係贏咗

Tax refund 個到勁多強國人

用bno可以隱藏係人海之中

有野要補會email比係

如果顯示係dispatched就恭喜哂

Alone 同成日去日本一定會查你

成田係好嚴，kix冇野...當然有問但冇開gip睇

今年我一個人去左十幾次 都未有人查過我
其實真係唔關事

可能少左人走私黃金

舊護照相係5歲影 如果個樣尚算認得出 (應該認到掛... 我覺得 )「你的樣貌是否能從現有護照中辨別出來」係咪可以答yes?
如果佢覺得個樣唔似會唔會要我再申請過?

Dispatched係登入返申請個網睇
一直交咗都無留意過佢搞成點

可能代表你已經唔後生
運黃金依啲呃𡃁仔嘢

16號郵局寄空郵掛號,27號就收到了效率真係超快
感謝眾巴/絲打寫成嘅教學doc

2字頭呀

二字尾尾果啲

唔好話我啦

bc

啱啱收到了

BC

好紫

差一行字差好遠

無計，香港人一直都係二奶命

想問下係幾多頁

32

bc就一早要renew啦

啱啱改咗名，入境處話我個名字庫無，要造字
2個月之後先拎到身分證
而家renew唔到本passport

btw,我本passport未過期，renew完之後係計多10年定係跟返原本嗰個期限

每次續都係計date of issue + 10年

你咩字咁巴閉要造個字畀你
可以噉樣㗎咩？

我對於個電碼有興趣

收到dhl sms了 但track緊佢DHL個shipments 係去咗Germany... 係咪正常

同埋係咪會有兩次簽收 一次係寄去文件正本 一次係新BNO?

兩次都會sms通知？

個行字就黎消失

好冷門嘅古字
字意係佩玉嘅絲帶
直接講出嚟真係會自爆

正常到仆街

好期待

會同BNO 一樣

JR Kyoto Isetan

dhl俾順豐收購

間野好細間

真係去shopping真係東京好好多

原來如此

護照費宜家係86磅？

有無巴打好似我咁？
轉左proceeds 足足一個月，完全無任何進展
Send埋Email又咩都唔肯答（剩係confirmed received )
又無出信話我漏嘢，我到底衰咩

我知
但係唔笑真係好柒
好孩子唔好學我

咩情況先

總之要交嘅交足比佢，舊BNO剪埋我隻角
正本果d還返哂比我
但係仲係holding proceeds
上面有巴打比左查詢網址去問，佢唔肯答

我想買機票都買唔到呀

正常收到舊嘅會好快收到新架啦喎

佢received 到寄舊BNO用左一個星期
不過...

若果急住要護照，HMPO又唔肯講咩事，惟有去領事館申請緊急護照。

買機票唔駛護照號碼

BNO平權夠1萬人未？

時間一樣
27號朝早DHL派件收晒新舊兩本

process定proceed呀
未聽過有status係叫proceed
另外你不如直接打去問啦

有冇人試過係 status 轉咗 dispatched 之後一直都冇 dhl passport 嘅 email

我個 status 轉咗 dispatched 之後，淨係收到 dhl email 話寄咗啲 supporting documents ，但一路都冇 email 話出咗本 passport

已經轉咗 dispatched 幾日

supporting documents 都寄咗 3 日了

照計都係慢慢等
佢有問題唔會冇交代嘅
今日假期，等多幾日工作天先

thanks

我email咩都冇 淨係status轉dispatched,你係轉左status之後幾時收到eamil

印尼真係麻鳩煩彈出彈入

星期六日緊係冇人理你啦
等聽日啦

放心啦
佢地唔見咗仲驚過你啦
一係英國政府部門寄失國民嘅法律身份證明文件（雖然佢地都不乏前科）
一係跨國速遞公司寄失人地國民嘅法律身份證明文件

多謝巴打們回答

speedpost 寫23號收到件
但今日都未轉status

點解個價錢唔同左既 同埋無32頁揀

5 working days

唔剔=32 剔咗=48

黎緊去緬甸幫本BNO破處先

邊洗7日呀
我沙田寄10號寄 15號已經轉左DISPATCHED
24號已經收返本BNO
寄出到收到只係兩個星期

咁快手既？係10月既事？

希望我都順利
雖然寄之前都check左十萬次
但唔知點解都驚會漏

Sorry打錯字
係15號轉左received
自

星期六轉左dispatched, 唔知聽日收唔收到email呢

Dhl呀

搞到我都想推動下DHL教學

dhl
個sms有條link
可以改日期或者去佢比你選擇既地方自己拎

應該會有兩個

今日轉左dispatched , 多謝各位指導

今日收到新既BNO~ 收到sms話第二份件係31號派件

大家覺得英國生活點，講緊最貼地嘅錢銀問題，普通一份工搵嘅夠唔夠食同住
生活會唔會同香港嘅辛苦程度有得揮
想去英國working holiday

星期六早dispatched 即係星期五?
仲未收到sms email

我香港時間星期四晚睇變dispatched
星期五下午五點收sms

你去英倫工作POST睇下啦

睇嚟兩個post可以合作啦
之前都有啲巴打入嚟問去英國生活點

其實依家本野係紅色 定 淺紫色

冇咁淺紫, 紅返D, 又未到紅

見到咁多個已經收到BNO
我真係唔知講咩好

21/8 speedpost
5/10 received
.........
無下文啦

普通文職幫左三個識既人做副簽, 好快到手

填錯日期

交唔齊野？ sd email 問下咩事啦

咁就SEND個EMAIL或者打去問下好D喎

其實我send左架啦

佢答我就係 no further updates available now

我見上網有人試過以前廁板入台轉bno就唔比
但睇左第一頁話其實佢一定要比你入

噉都冇計
好奇怪㗎HMPO 成日有意外，分分鐘過多幾日佢話你寄漏咗嘢（其實佢地整唔見咗）

估唔到 Moggmentum 會再推多次叫人簽
大家快啲幫手簽

星期六dispatched
不過未有sms 會唔會關我冇填區號事
我用 application number 去dhl 到track 有冇用錯? 仲係not found
試埋唔同日子都冇

Thanks

今日6點收到第2個sms

等sms啦
我星期五轉dispatched都要星期一下就先有

試左啦，同行寄左份過去，轉個頭話無簽名，但係明明我check 到有簽

好啦，我果時睇返佢地signed received 同轉received ，係隔左幾日
中間果d working days到底佢地做緊咩？

thanks兩位 聽日再留意下

我都未收到 而家英國時間一兩點 應該仲有機今晚內掛

岩岩check 到 DHL 有一條record

Sorry, your tracking attempt was not successful. Please check your tracking number.

係咪直接拎 Application Number 去 ref num

係 日子我較早到去1號

Tuesday, October 30, 2018 at 12:05
Origin Service Area:
LONDON - HEATHROW - HAYES - UK
Destination Service Area:
HONG KONG - NT - HONG KONG

搵到了

Status
Shipment information received
October, 30 2018 12:05 Local Time

即係dhl仲未拎貨

但
Estimated Delivery Date
November, 01 2018 - By End of Day

即係聽日拎完就即寄到香港 後日就送到屋企

想問係咪一定要要埋父母既出世紙

比唔到就寫信解釋

冇比到 不過我話離左婚
其實要拎都拎到 不過懶 算
阿爺個d就話過哂身 填都冇填資料

我轉左星期六先送上門廢事冇人

我試過兩份轉星期六
不過BNO個份星期三照送左上黎 好彩有人係屋企
另一份就識得轉星期六

希望唔好
不過仲未收到第2個sms可能都趕唔切星期六收晒兩份

印尼仔喺8月將水路入印尼既british passport visa exemption減左bno
到碼頭先知瀨左野
條友同我講特哀同bc都no need visa
用bno既朋友小心

印尼成撚日彈出彈入
最好係咪都拎visa先

簽左先

寄完9日就dispatched，公務員黎講做野都算快

原本第一次出面有人post想簽時見only bc
所以冇簽
今次見阿Mogg再推 就簽
英國做野

20號寄雙掛號, 25號HMPO簽收, 今日check status 轉咗dispatched

填咗父母資料, 不過無寄相關文件, 喺declaration checklist上面係咁而寫咗句對唔住搵唔到

簽夠 10,000，睇下英國政府點回應

印尼真係麻撚煩

剛剛寄咗 希望一切順利
空郵掛號 $50.8
呢個post幫咗我好多 多謝各位巴打

我都啱啱寄咗
希望一切順利
多謝呢個post嘅各位巴打

岩岩發現原來本HK PASSPORT已經過左期,
依家準備緊續BNO所需要既文件

想問下冇左老豆老母出世紙點算?
佢地出世紙唔係香港拎
可以點同HMPO解釋

如果寄埋過左期既特衰剩係有相果頁有冇用? (依家果本會成本影晒)

有冇人知道BNO去韓國免簽證係咪得返30日？
岩岩入境個陣我問海關點解得返30日 佢地話轉左

第2份應該check唔到？
改左大圍dhl拎 唔洗煩屋企有冇人

第2封sms都收到了 2號到 等埋先去拎

我未有sms 排緊隊應該 track到
不過唔知打風會唔會星期六唔得

想請教下各位巴打

如果係荷蘭買野想退稅既時候

用BNO既同時需唔需要出示埋HKID先得

嚟緊就快去驚佢地唔肯退

出去玩個陣張身份証又唔想拎埋出去

我建議就拎埋喇，佢可能當咗你係BC唔俾你退架

我就係驚有呢個情況出現

但我唔想因為咁走去用特衰

咁你寧願用廁板定拎埋張身份證

緊係拎身份証

想問有無人經空路用BNO入愛爾蘭
有無經驗分享?

所有正本文件都會寄返比你

後悔就咪撚renew bno
聽邊個講呀

個啲多數唔知自己係BC。
只有該國公民先一定要比你入..

話時話，有冇聽過有BNO holder 俾英國refuse landing?

如果真係轉咗國籍嘅話，入台灣點算

咪就係一定要用bno香港澳門同中國以外嘅護照入台灣。

使唔使同台灣預先登記/申報

之前上網就係睇過呢個例子有d驚
但係search過連登舊post d人都話親身試過無問題

屌
依篇嘢垃圾到臭喎，噉都可以出得？
開頭話咩「網民話好麻煩」，之後quote啲fb嘅留言、再戴晒頭盔quote啲地勤又騎晒牆話「有啲國家得，有啲io會做嘢」，睇完根本一啲嘢都冇帶出過
仲要啲分段大大隻字content farm噉講一啲個人見解

到拉落下面就見到佢問「各國領事館」，但就得香港、日本、韓國、台灣，而且韓國同台灣仲要係截稿前冇回應
啫係成篇嘢都係鳩噏同quote啲人鳩噏

我質疑佢地係真係咁急出篇嘢要製造個混亂定咩
講咗一大堆嘢，最後都係講話帶晒無壞
gotrip真係港豬最愛
我幻想到所有睇完篇嘢嘅人都係諗「哎呀好亂，好擔心，唔想煩，都係用返特區算」

唔好睇咁多垃圾啦會壞眼同腦呀

BC黎既 真係不遺餘力呀連BC都出埋

香港人唔係成日俾人餵大嘅話，其實上一上人地國家嘅網，都一定搵到入境要求
但香港人真係太習慣係喺旅遊書同人地把口中聽依啲重要嘢，其實好多嘢都唔睇source、唔睇可信性，所以好易養到fake news，好危險
入境已經係一樣要認真同要嚴肅對待嘅嘢，護照亦同樣，去邊到搭車呀、買咩電話咭、邊到影相都尚叫可以懶、做伸手黨，但整護照、入境真係自己上返官網認真對待好
有啲國家係的確對BNO嘅資料唔足，我地好了解，見到依啲問題嘅話就揀最安全嘅選擇，可能要visa就申請咗先、可能唔畀雙重國籍就揀定一本，再唔係嘅就send下email去直接問下

不如出本閃令令 BNO旅遊書啦

歐洲退過幾次，未試過要id，是否悲哀

頭先簽收左

個封面quality 唔錯

being processed左成個星期

成班10幾年都唔续要補簽名
利申我都係

巴打你大鑊啦

19iPhone手寫板

點解我份文件顯示去左海關既⋯

正常程序

任何野入境都要清關

嚇撚死我
以為佢check到有兩本passport係入面

之前都提議過整5000蚊日本BNO破處團
代上Expedia買來回機票
包推介行程、影相點
唔包代辦BNO
睇嚟依家可以出埋書
拿，到時我要出席書展簽書會呀

有

唔係真係以為自己係英國人呀？

英國人 =\= 英國國籍

寄到嚟個本都係有幾撻漬
又係食完野冇洗手

老一輩係咁

冇咩事真係唔好返啦

乜光怪陸離既事都有

個巴士跌落河原來係有條友落唔到車打個司機都得

果幾撻野係本身設計黎架喎

....

我果本都有，突登研究過係4個透光嘅圓形

巴打唔駛咁認真...我地一直都講笑咁叫個幾點防偽特徵做油漬姐

太認真

認真攪本 閃令令BNO旅遊書

主要教人上網renew
收到新bno就去破處
各個巴打自己放兩張風景相
寫兩個字
退稅單
全球性旅遊書 一本有晒好多國家
唔係只係大阪一本 首爾一本

教學網都無人睇
邊個比錢買本書

好多人唔識上連登睇教學
太多人睇尻cheap所以出網頁版
咁仲有人只識睇閃令令毒藥
就整一本放佢隔離 魚目混珠
錢就一定揾唔到 但好似幾好玩

要整港豬trap
正正經經續BNO：
旅遊景點推介中間sip幾個植入式BNO廣告：
搵個矇豬眼扮oppa教韓式續BNO
搵個正常樣女人去食邪惡拉絲，張圖執到光殘殘，枱面放本BNO：隱世英式享受
係日本搵棵櫻花樹，拎住本BNO，後面係櫻花背景：英國公主式賞櫻花

bno個簽名 洗唔洗跟form 定簽新都得

邊個會理你

收到新bin 但點解唔俾番舊果本我。。。

bno*

分開寄

BNO
BINo
可以用嚟自嘲叫啲麻煩友唔好續垃圾

有冇48頁bno holder 影本野黎睇下
想睇下同32頁大唔大分別

記得遮個no.

公海又有post

完全唔覺得厚

準備用BNO 入境日本

每日都入黎睇一次睇下有冇平權嘅好消息

10/20 speed post 寄
23號到
24轉processing
27號轉dispatched
3/11 揀左今日送上門

俗不可耐

民主派想入中國境，唔係真係以為自己香港人就係中國人呀？

唉

想問下點解英國整BNO香港人而唔係BOC

應該係因為支那嘈嘅四不像嚟
估計本身唔還香港>支那要求還>英國信唔過支那，想要啲有約束力嘅揸拿，日後有得拎返>想keep住本身所有香港人BDTC身份再keep住british HONG KONG之類嘅名>支那覺得風險太大，一陣佢做錯嘢嘅話全部600萬香港人都會話自己係英屬香港人>英國讓步轉申請新護照嚟keep國民身份，但又聽到李嘉誠講有錢人要BC>派居英權計劃
點解唔係一開始就派BC，我諗原因係英國本身只係當保險，搏支那反口就可以係拎返香港，而唔係拎香港人，事關香港對西方所有國家入支那嚟講都係最好嘅窗口，英國淨係靠香港做轉口同金融都賺到唔少。香港人，或者話所有人，包括本土英國人，對英國政府啲精英嚟講都係可有可無

上便舊版個封面好正

有歷史痕跡

甩甩地色

渣boc仲衰過bno 馬拉有班人係boc 馬拉獨立 結果一樣冇居留權 睇新聞佢哋起London示威 馬拉又唔比佢哋入境 變無家可歸 hide起London做黑工 隨時驚比border force發現

點解啲支那人咁憎香港人戀英，但啲支那人自己又咁努力喺英國讀書同做嘢拎bc

dispatched，好感動

用口愛國用腳投票是常識吧

原來唔係無左本身國籍就可以做BC!?

點解d 支那人唔買本地野要黎攻陷香港

冇 certificate of naturalization 會唔會申請唔到?

續期

香港咋
好似係

#1

Armed Forces: Foreigners living abroad invited to join

BNO可以參army啦
It means people from Commonwealth countries - including India, Australia, Kenya, Fiji and Sri Lanka - will be considered for roles, even if they have never lived in Britain.
The government already allows 200 Commonwealth citizens who have not met the requirement of living in the UK for five years to apply for a limited number of jobs every year. They introduced the rule in 2016.

不嬲都唔係。講明係指定日期之後放棄非英籍都唔會畀BC。

BN(O)係2009年3月19日，其他非BC英籍係2002年7月4日

呢啲BOC之所以會炒粉，係因為有部份人係呢個指定日期後先至放棄馬來西亞籍所導致。

BN(O)參軍唔係跟Commonwealth 嗰套，我以前都搞錯，有巴打問過要跟返BC嗰套，揸正黎做要住夠五年先有得玩。

不過既然有人揸BN(O)入到御林軍嘅，咁應該都有得酌情嘅我諗

但係依到話BC唔洗喎
依家係連commonwealth都唔洗住5年
跟BC反而要？

Sor 自膠 無撳過入去睇

其實我都記得係有類似「bno唔當乜乜」嘅規定
但係如果係army嘅BC要住5年咪好怪囉
commonwealth反而唔洗

我apply過佢話要住夠3年because of security clearance bc都要

但依家commonwealth冇住過都得
啫係如果係噉嘅話，依定係BC要security clearance 但commonwealth唔洗喎

有咩用

10月20寄嘅空郵雙掛號 今日收件
我見第4～7頁有説明文字，呢幾頁可唔可以照cup印／貼visa?
同埋緊急聯絡人頁上面將nfc tag寫住please remove this label，有無人連label帶tag搣走？有啲銀眼…

我希望你唔係假膠啦
巴打你諗膠問題都有一番創意

要搣
小心啲

CNO都冇24種文字解釋

我已經唔記得CNO係點樣啦

岩岩問過RAF

我有

Army 做緊
RAF RN 下年話會盡快搞

英軍唔夠人

又或者你本護照好似我之前咁，疑似去左美國之後失蹤

巴打係48頁？

BNO正本
Copy BNO

你係寄咗一本BNO同一份BNO copy

係呀 exac7ly

點解唔淨係寄本BNO

最撚記得六年前上英國領事館續bno
有個中年男人坐我對面即場填表續bno
點知我見到佢件西裝褸扣住個支那同港共旗嘅合體
真係心諗做乜鳩

你話你本BNO同啲文件一齊寄咗
叫佢搵真啲

做埋啲多餘嘢，只會令公墓員混淆

最後就攪著自己同解答我既巴打

唔通本嘢同廢紙一齊被人入碎紙機

到底係乜嘢驅使佢神咁早排隊去續？係愛呀？定係責任？
係精神分裂呀

係呀48頁

巴打咁好眼力睇得出係48頁

咁脹

唔會碎人啲嘢嘅
但係會好難先叫得郁佢「搵真啲」

琴晚收到SMS DHL話7號寄到香港，之後今朝一睇英國DHL彈翻個郵件比英國passport辦事處
到底發生咩事

咪嚇人啦

你reply返佢講返正本都係埋到叫佢搵清楚

厚好多

爬咗文加上網睇咗好耐都無人確實解答到以下難題 ！打去又叫我考慮用特區 ！

手持藍色皮兒童bdtc，無續成bno，父母唔係bno持有人 ！係咪拎唔返bno?

冇啦咁

有d人話父母若有bno就拎得返 ！

就算係，你老豆老母都冇bno，仲想點啫

咁你父母係咪呀
下世小心D啦

Bno申請截止係97 7月前 而bdtc亦係呢個日子後失效

係呢個日子前有擁有過就有

父母有無 唔會真接令你變有或無
係因為如果你當年細個 而你父母有bno 你嘅bno身份有機會加埋多父母嘅passport度

如果你有嘅係兒童bdtc 估你年紀有返咁上吓
因為應該有好多人 一申請 就係bno 而唔係bdtc

不過你唔死心 其實可以試吓申請 可能會有驚喜

手感如何 會唔會太厚

都唔算好脹
一般既PASSPORT CASE都係塞得入

後悔買左48頁 32頁個手感正啲

買幾多頁最主要係睇去旅行去得有幾密
比多百零蚊多成16頁喎

合理化煙幕
加蚊多個餸
我個人就32頁夠，因為就算10年內用晒，我會想續個新design多過48頁keep舊版

29/10 received 3/11轉左dispatched 本身以為出世紙黑白影印佢會要我補交 好彩冇事 不過3號到而家都未收到dhl sms

唔洗驚
我個本送個朝先SEND SMS
ON99

我同你相反 覺得厚啲手感好啲

研究埋32定48頁手感好D

都係三號轉dispatched
乜都未有

用左大法未？

從前 用過特區護照去台灣, 今年十月用bno過境冇問題,仲聽到個入境 人員問隔離"他從前用香港 特區護照 今次有沒有問題".
呢個係我親身經歷從前用特區護照 都可以現在用bno 入境台灣

夾住條嘢chok

10月27號寄
11月2號(星期五) Received
11月6號(今日, 星期二)已經Dispatched... 好快手...

出世紙寄Color Copy, 地址証明用e-bill B/W print out
老豆, 老母, 亞公, 亞婆全部不在人間.. 出生日期尻填.
咁都即批................

應該要講明自己唔知
鳩填係虛假文書嚟，俾人check到（唔知點解）你好大鑊
其他人續唔好學

有無副簽？搵咩人簽？

我好似29寄
都係2號received
但我而家仲係processing
見到樓上巴打咁情況
而家好驚佢整唔見我正本

我本passport琴日係佢地寄出，今日英國DHL彈番比佢地，真心唔知發生咩問題。

巴打可唔可以影多幾張相黎睇下
我個本仲未到

我收到sms啦

27號寄 31號received 仲係processing緊

我估係呢1 2日會寄架啦 放心啦
我26號received 去到31號先轉dispatched

興奮 今朝一起身就轉dispatched

27寄
2號received
今朝仲processing緊 有d緊張

我都啱啱收到

No news is good news 呀

想問 用BNO申請英國working holiday
人數上無限制
時間上呢 一年內隨時都申請得定有指定期間？
同埋年齡上係咪都要30前先可以？
thanks

結果30/10當地收件，今日dispatched了
如果同我一樣文件唔太足既可以參考下，但最好當然預備曬所有文件，免得夜長夢多

就嚟聯營啦

啱啱幫阿爸阿媽申請左，唔知點解冇得揀 recognisable from old passport嗰欄，而家要幫佢地搵副簽，而家都唔知點搵

過期太多年

佢地果本2001年過左期，攪到而家要周圍問人

成十幾年啦....過期太耐了

同你差唔多日子 都係processing緊

唉 今朝睇都係一樣

HMPO呀嘛?

你收哂2個DHL睇下本舊BNO係唔係到先啦

我覺得HMPO OFFICER 只係一睇到你COPY就SD EMAIL比你姐

未必真係整唔見既

咪搵親戚朋友
有幾難？

去日本特區同BNO輪流咁用其實有冇問題?

追下post先啦

寫住Dispatch咗但係仲未收到hmpo email
用reference number查DHL個網 但都只係見到一份件寄緊 仲要唔知點解去咗德國 呢個情況係咪都common架?

DHL 要經 germany hub先到香港

其實係舊年已經睇到呢個教學post，但一直拖到今年，因為要幫父母續返本陳年BNO，同埋要拆返兩個細路個名出黎，但又唔想出去俾錢搵舖頭copy啲重要文件，所以終於的起心肝買埋部printer返黎準備。四份申請終於琴日寄左出去，跟住就係牽腸掛肚既開始

買部printer唔係仲貴咩

用公司color printer瘋狂影印本特衰

今日收到本48頁

主要係唔想攞啲重要文件出去街舖印，同埋買返部printer返黎仲有其他用途，五百幾蚊好抵玩

我岩岩check dispatched左
巴打你都check下

乜都無 搞咩查咁耐

啲墨水貴撚過部機

個人覺得啲人續嚟話咩傍身同買保障不如唔好續

Dispatched 有冇得trace DHL?

是但啦
港豬肯用都要求神拜佛

我hk post 普通掛號都係5日到左英國

幾錢？38?

Ard 七十幾八十蚊, forgotten，registered air mail

可能本新BNO唔係佢名呢

各位,小弟剛剛睇到合資格用身份證大法,請問填完LS01是否要親身去領事館?(張FORM咁寫 )

另外想問其實我係出世冇申請過BNO,咁LS01入面Date of loss應該寫幾時

沒申請過又點樣lost呢

不是有巴打個CASE都係咁咩
"時我得4歲而我阿媽咁多年一直話無幫我申請過, 我睇完呢到post之後好唔甘心，覺得自己係有機會有既，所以5月尾個陣當lost case apply"

身份證大法全中

97年前未夠11
首次登記身份證簽發日期係96年
十一歲以下兒童身份證可能唔見左

出世紙係唔係永久居民

係established

唔係唔見左，你換身份證時要交返舊證出黎架嘛

張LS01係連埋其他申請文件一齊寄去HMPO，你睇哂呢個post第一頁啲資料先

依個 post 嘅質素好似都係冇乜進步咁

個post就不停加野又有巴打極埋website，一直進化緊

係target audience 冇進步過姐

查咩查咁耐呀
2號搞到e+都無消息

未轉please contact us 就好

Please contact us 真係惡夢黎

回個post就有專人答覆, 邊洗自己爬post看website

明日香服務質數

睇#1啦我屌你個老母閪

我續左係因為身份認同+去考british army

續嚟買保障都叫ok
唔好做兩頭蛇就得 (ie續完又撈支那油水)

淨係計個design(冇得輸)要我比多倍特衰既價錢都值 仲有海外領事保護

請教下 BNO入境歐洲 買野有冇得退稅？

皇冠頭

追哂又太誇既

只要睇哂第一頁同doc就夠做

睇完唔明可以問，不過問得既好多一睇就知乜都冇睇過/睇左d 唔updated 料

各位巴打我終於追晒啲po,睇晒身份證大法既資料
原來身份證大法只係靠身份證推測自己有冇申請過bno,繼而用遺失方法去駁一駁睇下可否申請返
等我仲滿心歡喜以為符合晒身分證大法就等於一定申請到 因為我出世果陣屋企環境唔係幾好，所以我老母話冇同我申請都應該係真
Anyway,我都會試下俾錢試一試先

一般嚟講身份證大法布超過九成成功率wo

身分證大法好準架喎

如果你真係過到身分證大法我覺得可以搏一搏去RENEW喎

我細個家境都好差(而家都係 )都有幫我同阿哥申請呀

你真係符合晒嘅話基本上冇可能會唔係 BNO，點算係駁一駁?

拖左三年的起心肝去搞
2/11 received
9/11 dispatched
好開心

我覺得好奇點解宜家英國好似冇將97前既bno holder資料(身份證出世紙舊passport record)存檔 宜家續番都要搞一輪 咁唔會容易做成國安漏洞?

利申: 除咗counter sign之外 由bb到高中學生相一定要比 冇相個d都唔知點算

當時應該唔係英國內政部做，係香港入境做
回歸後相關資料無送返英國，喺香港銷毀咗咪無

BNO 啲料喺主權移交前已經過晒去 BTC (Consulate-General 前身)，之後過埋俾 HMPO 啦

都唔係超過9成，係無人衰過 係百份百成功

我都係保守啲咁講

啲資料係97前已經由入境處搬咗去英國駐港商務專員公署（即今日駐港總領事館），之後已經將資料搬返HMPO。

依家續證要你哋搞一輪，係因為你哋班友十幾廿年唔續護照突然要續護照嘅特別措施，用黎證明你係持照人本人。BC過期十幾廿年唔續都係會同等措施黎對待，唔好以為人哋特登搵手段招呼你，佢哋無咁得閒。

只要你哋keep住就到期或到期無耐就續護照，就唔會被要求出示咁多額外文件。

真係要餵
The Hong Kong (British Nationality) Order 1986
Article 4
Right to acquire new status of British National (Overseas)

4.—(1) On and after 1st July 1987 there shall be a new form of British nationality the holders of which shall be known as British Nationals (Overseas).

(2) Any person who is a British Dependent Territories citizen by virtue (wholly or partly) of his having a connection with Hong Kong and who, but for his having a connection with Hong Kong, would not be such a citizen shall be entitled, before 1st July 1997 (or before the end of 1997 if born in that year before that date), to be registered as a British National (Overseas) and to hold or be included in a passport appropriate to that status.

(3) Any person who, having become a British National (Overseas) by virtue of paragraph (2) above, ceases at any time before 1st July 1997 to be a British Dependent Territories citizen shall at the same time cease to be a British National (Overseas).

CDrom 爬完文，扔左出世紙，兩本護照正本，身份證副本，同住址證明就極速搞掂，無副簽都得，今日已經收到本新護照，多謝寫野果幾位巴打

27/10 speed post
31/10 received
6/10 dispatched
9/10 拆禮物

兩老結婚證書同出世紙都係就咁彩色影印
其他野都交足 要正本嘅都俾咗正本

多謝各位幫手

2/11 received
屌你今日9/11 終於都dispatched la

恭賀哂

黎兩個問題簡直世界級。我提議置頂作為伸手sample。

應該要cap 圖警示世人

就咁睇紫色封面果批貨應該用哂

都無人睇架啦

唔好咁多性幻想啦年青人
唔會改㗎佢地
將頭嗰頁整個個人簽名吧啦
唔洗打

出本閃令令 BNO旅行天書+續期指南 就有人睇架啦

終於寄返整岩身份證號碼嘅BNO

個封面好好丁

同你一樣啱啱睇dispatched

閃令令

2.英國屬土公民且 ——
(a)屬《1986年香港(英國國籍)令》** (1986年第233號法律公告)第2條所指明與香港有關連的界別或種類的人；或 (** "《1986年香港(英國國籍)令》”乃"Hong Kong (British Nationality) Order 1986”之譯名。)
(b)憑藉與《1981年英國國籍法》++ (1981 c.61 U.K.)附表6所述的英國屬土(香港以外)的關連而成為英國屬土公民並曾與(a)分節所指明的人結婚的人。 (++"《1981年英國國籍法》”乃"British Nationality Act 1981”之譯名。)

Connections with Hong Kong
2.—(1) For the purposes of this Order a person shall be taken to have a connection with Hong Kong if—
(a)subject to paragraph (3) below, he, his father or his mother was born, naturalised or registered in Hong Kong or found abandoned there as a new-born infant; or
(b)he, his father or his mother was adopted (whether or not in Hong Kong) and the adopter or, in the case of a joint adoption, one of the adopters was at the time of the adoption a British Dependent Territories citizen by virtue of his having a connection with Hong Kong as specified in this Article; or
(c)he, his father or his mother was registered outside Hong Kong on an application based (wholly or partly) on any of the following:—
(i)residence in Hong Kong;
(ii)descent from a person born in Hong Kong;
(iii)descent from a person naturalised, registered or settled in Hong Kong (whether before or after the birth of the person registered);
(iv)descent from a person adopted (whether or not in Hong Kong) in the circumstances specified in sub-paragraph (b) above;
(v)marriage to a person who is a British Dependent Territories citizen by virtue of his having a connection with Hong Kong as specified in this Article or would have been so but for his death or renunciation of citizenship;
(vi)Crown service under the government of Hong Kong;
(vii)where citizenship has been renounced and subsequently resumed, birth, naturalisation or registration in Hong Kong; or
(d)at the time of his birth his father or mother was settled in Hong Kong; or
(e)his father or mother was born to a parent who at the time of the birth was a citizen of the United Kingdom and Colonies by virtue of his having a connection with Hong Kong as specified in this Article; or
(f)being a woman, she was married before 1st January 1983 to a man who is a British Dependent Territories citizen by virtue of his having a connection with Hong Kong as specified in this Article or would have been so but for his death.
(2) In paragraph (1) above “registered” means registered as a British Dependent Territories citizen or, before 1st January 1983, as a citizen of the United Kingdom and Colonies; and “registration” shall be construed accordingly.
(3) A person born in Hong Kong on or after 1st January 1983 shall not be taken to have a connection with Hong Kong under paragraph (1)(a) above by virtue of his birth there unless, at the time of his birth, one of his parents was—
(a)settled in Hong Kong; or
(b)a British Dependent Territories citizen by virtue of his having a connection with Hong Kong as specified in this Article.

依家係紫紅, 但都好過紫色

而家應該好多人申請 我頭先睇返我果陣由received到 dispatched只係用左兩日

我前三個星期搞都係兩日就 dispatch 由寄出份form到收到新bno先12日

足足整左七日

計埋weekend？
噉真係好快喎

當我冇問過

係，10月20寄，11月1收到

我耐過你

係咪有人o係我張相副簽就可以證明張相係本人

佢有寫到個要求

幫daddy renew 左本BNO 星期五 dispatch 左，謝謝教學

你講"誰人有資格副署護照申請？"依個section?唔洗其他文件去證明

我老豆老母嫌煩同埋貴
死都唔肯搞

我老豆都係，我出埋錢都唔肯

好紫下

中獎

我最尾比曬錢佢先話麻煩要寄埋出世紙正本，多次話唔想整
我副簽又搵左bc又比曬錢 整左先算 成百鎊架嘛

想問下我咁嘅情況申唔申請到BNO

92年出世，一直都冇申請過，老母有過British passport,BNO（好似04年嗰陣過咗期），本BNO冇填有仔女，不過領BNO之前已經生咗我

肯定咗自己有冇先
如果拎BNO之前就生咗你，我會覺得佢好奇怪囉，淨係整自己嗰本

我個Case都係咁，父有申請，但無幫我搞。

老母話嗰陣太細過，冇幫我搞
我睇咗個網，我11歲之前係有拎過兒童身份証，不過換成人身份証嗰陣都畀返咗政府

咁巴打你整唔整到

好耐之前電郵問過FCO，佢話查左係香港的資料庫，話搵唔到我有申請過BNO的紀錄。
我都唔中身分証大法。

我依家就成日話我老豆On9同無知，真係好無知！

重睇啦

Finally, bb bno renew, commonwealth passport countersign, 交齊料 31/10 recieved, 08/11 dispatched
Thanks 整webpage 同資料既爸打

唔知寫仔女嗰到，唔知老母續領嗰陣可唔可以更新返話有，跟住畀出世紙証明，唔知得唔得

中唔中身分証大法
你老母果本有冇你名
兩樣都唔中基本上係冇BNO

哎呀
直接啲啦
你11歲之前有兒童身份證
噉你括號係咪早過97？

（01-04）

完

On9問題一問
Status係dispatched
收到DHL SMS派件時間

是咪代表申請成功？

查吓dispatched點解

共享支那人榮耀

你個名

我都係出返去用新香港人精神過世算

聽講BNO都改過好幾次，不過暫時嚟講，我都冇機

做咩唔係東京生活多幾年試攞居留權？

因為唔想喺日本做嘢

趁早啦
香港人個躲俾支那搞臭晒
重蹈你user名覆轍

你個名真係「一旦錯過就不再」

唉
呢啲嘢冇得怪，命運如此

啱啱續BC 13年到期 都係要搞勁多野⋯⋯

無副簽 成功 貨已取

最緊要續到

咁Nationality 可以寫咩?
BRITISH? UK? BRITISH NATIONAL OVERSEA?

續完都要搏俾人屌一鑊嘅

第一頁Q&A

// 4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。//

瘋狂好旅行

副簽漏空 除左本身要求果d
以下全彩色單頁副本
自己老母出世紙, HKID, HKSAR passport, BNO passport
自己由細到大既證件相copy做一張, 加有用其中2張相既DSE準考證同大學學生證 copy, 做證明
老母結婚離婚證書
老豆HKID
最後加張自己寫既聲明解釋搵唔到人副簽, 只可用證件相證明true likeness
2/11 寄 今日轉dispatch 預15/11收到

我都係2/11 寄
頭先睇都仲係處理中

啱啱speed post寄左，各位巴打幫手集氣希望我既身份證大法成功

大sir

唔緊要啦，我29/9寄，都要10號先轉dispatched

Rip

準備攪鳩香港啦

睇佢purpose d野感覺佢真心為香港人

RIP

最差的情況會有機會出現
有外幣同金留返d向手

唔會跌晒嘅

但5成應該走唔甩
望就望唔好佢地見港幣仆街就廢咗佢逼人用人民幣啦

真係唔想呢個情況出現

肯定一齊跌 ,唔會淨跌港幣

條閪婆一直都想全香港都真正享受到中國人榮耀

就算攞特區都唔會寫nationality係China啦

Bno

首先有得你揀剩係得Hong Kong 呢個選擇

掉撚左本特衰佢啦

各位準備又有新一波續期潮

要續嘅人一早續咗

仲會計個幾千蚊咩

預咗,仲要今次國會選舉結果其實係對侵侵最好

遲下應該係給直接取消關係法

同埋下個post個名
必須閱讀#1份doc先,唔係唔好續

不過未見過完全無Hong Kong嘅選擇。最低限度係Hong Kong, China

但係我就係唔想同China呢個字有咩聯繫

個件咩港女

用bno就一定唔會有

講真...有心去續既應該都一早續左...而家走黎問個di多數都係無心續個隻

你以為啦

泡菜

係寫british

利申: 去過

bno係英國簽發 同中國一d關係都冇 點會寫chinese啊 有腦都知

續bno既最大原因

見過未呀

講下笑又咁認真答

曲直難分

依個仲未改咩？
真係照係噉樣呀依家？

想問一般轉左dispatched會幾耐先有dhl個追蹤number
今朝轉咗 好心急快啲有

咁我就唔知了

搞鳩 hk, bno 走得甩咩

dispatched 就唔急啦如果唔係急去旅行

突發 英國脫歐大臣Dominic Raab 辭職

1-2日

想快啲到出年三月睇下搞成點

終於搵到副簽之後到老豆老母冇出世紙
係唔係要寫信話老豆老母大陸出世冇出世紙 ?

chi na呢隻字真係好有破壞性
好彩前面有大英帝國擋一擋道剎氣

我啲子女係咪無得拎passport or 跟我走？

#1解答到你

其實真係好撚On9 如果有一日要用BNO逃生 唔通掉低曬D老婆仔女咩

都無計啦,最多申請難民

屌老母點解轉左dispatch後
就開始收到「塞舌爾」地區既垃圾、色情電話

(26) 攬炒定跳船？

作繭自綁

我睇都過唔到國會下議院，內閣一日之內走五件。
公投由頭到尾真係好柒。 我都唔識講。

冇個有魅力嘅上台
may姐邊個角度睇都係畏首畏尾
啲紅線拆到返唐寧街

1. 硬脫 － no deal
(Brexit前無可能再公投，投完再投無意思，既然公投係有效，就應該尊重結果。利申：我其實希望英國留係歐盟)

2. 蘇格蘭又舉旗嗌蘇獨

3. 英國又全國炸彈，若果北愛同南愛之間又有實質邊界，IRA一定又鹹魚翻生

4. 最後（可能係幾年後），英國頂唔住又申請入返歐盟

唉，由馬卓安開始，英國已經無強勢領導，就快同689777之流同級數，一屆不如一屆

又掟個公投畀北愛玩下囉
製造政治混亂搞散佢地
蘇格蘭應該起碼下次大選先有機
SNP議席又少咗，佢地叫獨立都唔夠力啦

無聊一問，呢到有幾多人同我一樣用絕版護照

countersign入面有個postcode要填,填乜好

即係無油漬嘅版本？

係呀，我由續個時開始追呢個po 到而家，見證著家變cases 同大量伸手黨到呢排靜左唔少

咁啱你上面又有一個啦

#1又冇教學又冇

留名等睇香港多幾百萬愛爾蘭或者蘇格蘭人

我都係用呢本

咩叫絕版? 我嗰本2020年到期算唔算?

又見到你

點解有european union 嘅
唔通係BC！！

yes
喺英國住緊

google 左未

N/A?

徵婚

琴日轉左being processed都收到一次
平時都無收過呢個地方既垃圾電話

離題,不過呢條片真係
如果我唔係喺英國住緊我真係會覺得好好笑囉，笑完想喊

原來真係關事

咁大件事？
要GDPR喎

所以想睇其他人有冇呢種情況

hi Cyber絲 我有BNO家嘛

下個post名請提議

BNO 去日本唔洗簽證

冇副簽有冇得續BNO

好pk but I like it

續BNO竟然有這樣方便的方法？！

HI 絲打徵唔徵老公

一理通百理明
明白了續期可變簡單
全心探討教學
明道理 答案終會找到

鳩問無人會鳩答

續定不續? 看清楚先好續

有聲的

住鄉下你制咩
由London坐火車嚟呢度£100 一係坐旅遊巴嚟坐6~7粒鐘

唔難呀 有親戚係LONDON
可落腳

仲要編埋舞添

徵婚埋便啦

9UP下姐

真係渴到噉？

就呢個啦

唔緊要，我願意坐3年

BNO撚 咁去當兵3年囉

5年呀

收到咁多次既
其實會唔會係關當地既速遞公司事

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

新POST已開

見你有聽

佢係UP乜野的

係咪監聽

Lm

一堆奇怪雞腸
第一次冇聲

第二次一堆英文
粗略聽好似講有信件黎，要補交xx元
但聽唔清楚

第三次就一堆好難聽既淫叫聲
但最恐怖係呢次
嚇到我裝block電話apps

可能詐騙集團都需要係工作期間扑下野舒展下心身

岩岩有馬達加斯加🇲🇬既電話號碼 （好彩有電話app block左）

屌那星DHL將我份野寄左去非洲？

咁撚攪笑咩 而家

痴線

我續BNO係幾年前嘅事
但我今年都有收過呢啲奇形怪狀嘅電話
有時真係唔知點解

如果你是因名字包括在父/母/其他人的英國護照內而首次申請護照的或你被系統歸類為首次申請英國護照者
如果你是被系統歸類為首次申請英國護照者，據過往經驗不少成功續領的申請人並無提供下列文件，所以如果你難以提供下列文件的話，可以選擇不郵寄這些文件或只提供影印本並於additional information解釋無法提供正本的原因。但HMPO保留要求你出示這些文件的權力。
你的出生登記紀錄的核證副本(出世紙)(正本)
你的父母的出生登記紀錄的核證副本(出世紙)(正本)
你的父母的結婚證書/核證副本(正本)

有冇巴打試過寄副本而成功左? 寄正本驚佢整唔見

有人係寄副本而被要求寄返正本
請自己評估風險

有人寄正本連埋副本，個職員眼殘（ ）淨係見到副本，叫嗰個人交返本已經唔係佢手嘅正本

湯加王國、瑙魯🇳🇷都有了

我出世紙
父母出世紙
父母結婚證書
都係彩print寄

今日收到DHL但我不在家
聽日自己拎

睇人，我all副本ok

可能就係經過呢d地方？

我從未擁有英國國民(海外)護照，現在仍有資格申請嗎？
申請登記成為英國國民(海外)的手續必須於一九九七年七月一日前(1997年1月1日至6月30日出生者則限期為同年9月30日前)辦妥。假如你未能在該日期前登記成為英國國民(海外)，現在不論在任何情況下，HMPO也不能接受你的逾期申請。

我係97年前香港出世,但我爸爸媽媽冇幫我申請過BNO 而佢地就有,可唔可以我爸爸媽媽續領後加我名, 咁既方法我可唔可以拎BNO? 我係喺港英殖民地出世架

我覺得應該係當地速遞公司啲人靜雞雞攞啲資料賣俾詐騙集團，呢啲case香港都會發生，不過主任咁樣收到咁高頻既電話就真係怪左少少

或者你可以娶個bc絲打反cup

DHL express喎
如果係噉真係好大件事

身份證大法？

岩岩上網再睇到D資料 應該唔得啦

咁都有… 我都係見過一兩次咋

唔係喎，我岩岩睇我爸爸本bno，children嗰欄冇寫我(因為未出世 )，但我媽嗰本可能有寫我，佢200X年好似有續過，但宜家唔見咗，所以唔知
問題1: 我應唔應該哂千幾蚊寄去英國check下我有冇資格
問題2：宜家新嗰本bno個人資料嗰版仲有冇寫children嗰欄？如果有，我咪可以透過我媽續領bno，就知我有冇包入我媽本bno度囉
求教 唔該各位巴打

用身份證大法好過

我都諗緊用唔用身份證大法，最多蝕千幾蚊

身份證大法成功率超過九成
起碼呢度無人衰過

即係雖然我冇申請過bno，但有可能擁有bno身份？

去到非洲有枯枝唔奇...

我意思係我個名有可能喺我媽本bno入面 咁我真係冇申請過呀嘛

上面話97前又唔講實際上幾時

你到底知唔知咩叫身份證大法

唔知 但我有睇呢個架

正常來說，你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。但其實有一部分人可用以下方法來確認自己的 BN(O) 身份。
如果你於1997年7月（或同年12月）前屬以下人士的話請留意：

未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證；或

你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證